В моем представлении, прототипное наследование в JS представляет собой цепочку связей, в которой свойства(методы) распределены определённой иерархией наследования. То есть, каждый объект имеет внутреннею ссылку на другой объект(от которого он наследовался). У данного наследованного объекта есть доступ к методам родительского объекта, записанными в него, что позволяет существенно упростить и сократить код, но при этом оставив его полный функционал.
